﻿Інструкції з локального розгортання 


Ця інструкція проведе вас через процес локального розгортання проекту за допомогою Docker Compose.


Перш ніж почати, переконайтеся, що на вашому комп'ютері встановлені наступні необхідні умови:




- Docker: [Install Docker](https://docs.docker.com/get-docker/)
- Docker Compose: [Install Docker Compose](https://docs.docker.com/compose/install/)


Кроки


1. Клонуйте репозиторій GitLab на ваш локальний комп'ютер:




   git clone <repository-url>




2. Перейдіть до каталогу проекту:




   cd <директорія проекту>




3. Зберіть і запустіть контейнери Docker:


   docker-compose up -d --build


   Ця команда створить необхідні образи Docker і запустить контейнери.


4. Дочекайтеся запуску контейнерів. Ви можете відстежувати логи контейнерів за допомогою наступної команди:


   docker-compose logs -f
   Натисніть `Ctrl + C`, щоб припинити перегляд логів після запуску контейнерів.


5. Після запуску контейнерів ви зможете отримати доступ до програми у вашому веб-браузері:




   - Frontend: [http://app.loc](http://app.loc/)
   - Backend API: [http://api.app.loc](http://api.app.loc/)


   Зауваження: Якщо доменні імена не працюють, ви можете додати наступні записи до файлу hosts (/etc/hosts у Linux або macOS, C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts у Windows):


   127.0.0.1   app.loc
   127.0.0.1   api.app.loc




Після додавання записів збережіть файл і повторіть спробу доступу до URL-адрес.


8. Щоб зупинити контейнери, виконайте наступну команду:


   docker-compose down


Це зупинить і видалить контейнери, але збереже дані в томі бази даних.